Koos ollid Kohtu mehhed
peawanem Ad. Traugott
abbimehed Jaan Amandus
Jak Kam
Tulli kohtu ette Jaan Albert kaebab: Et Tomas Pendi Sead on temma Kartuled wägga palju ülles tustinud ja ärra sönud.
Kutsuti sisse Tomas Pent. Kohhus küssis miks sa omad sead olled lasknud tema Kartuled ärra süia. Ta ei wõind sedda asja sallata, sest palju ollid nänd.
Siis sai Tallitaja abbimehe ülle watmisse järrel mõistedud, et Tomas Pent maksab Jaan Albert 7 Küllümittu kartulid, se sai neile kohtu poolt kulutud ja naad ollid sellega rahhul.
Kohtu mõistja Adam Traugott XXX
Abbimeed Jaan Amandus XXX Jak Kam XXX
